\PassOptionsToPackage{table,xcdraw}{xcolor}
\documentclass[table]{42-fr}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{booktabs}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
\title{Electronics Project}
\subtitle{TP Tech 1 : SMD et RGB}
\member{contact@42chips.fr}{}
\summary {
	Musique électronique et vomit de licorne
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}


Dans un saladier, mélanger la farine de maïs, le sel, le paprika,
le curry et le poivre. Choisir la quantité d'épices selon vos goûts.

Versez l'huile au centre puis mélanger un peu.
Verser ensuite l'eau tiède puis mélanger la pâte avec les mains.

Former une boule puis laisser la pâte reposer environ 30 min à température ambiante.
A la fin du temps de repos, préchauffer votre four à 170°.

Prendre un tapis silicone ou une feuille de papier cuisson de la taille
de votre plaque de four. Fariner le dessus. Couper la pâte en 2 parties.

Étaler finement la première partie sur le tapis ou la feuille,
saupoudrer de paprika puis repasser le rouleau sur la pâte.

A l'aide d'une roulette à pizza, former un rectangle puis faire
des traits verticaux et horizontaux pour former des carrés.

Passer ensuite la roulette en biais pour obtenir des triangles.

Ne pas séparer la pâte et faire cuire tel quel,
les tortillas vont se séparer facilement.
Faire la même chose avec le restant de pâte.

Enfourner la première plaque pendant 15 et 20 min.
Faire attention à la coloration de la pâte,
cela peut aller vite à la fin du temps de cuisson.

Laisser refroidir à température ambiante,
faire cuire la seconde fournée de tortillas
et détacher les triangles de la 1ère fournée.

Les tortillas doivent être fines et croustillantes !


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes specifiques                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\chapter{Consignes pour les TPs Tech}

Specifiquement pour les TPs Tech vous devrez gerer votre temps entre
la programation embarque et la soudure.
\newline

Comme les postes sont limites en nombre, il vous faudras partager la semaine
avec vos camarades pour tous pouvoir realiser la partie technique.
\newline

Nous vous encourageons a vous concerter pour ne pas avoir de soucis de deniere
minute.

\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices



%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: Soudure                                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Soudure : Monté en surface}

\extitle{Soudure}
\exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{}
\makeheaderfilesforbidden

Maintenant que vous avez soudé en traversant, vous allez vous frotter à plus
difficile et souder un kit de composants monté en surface.

C'est un exercice qui vous permet de vous familiariser avec de la soudure plus
technique pour avoir moins de soucis lors de vos prochaine soudures.

{\center \includegraphics[width=160mm,height=110mm]{SMD_PCB.png}}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Write                                       %
%******************************************************************************%
\chapter{Programation : PWM}


\extitle{Rouge Vert Bleu d'Auvergne}
\exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, rgb.c}
\makeheaderfilesforbidden

Écrivez un programme qui, à chaque fois que vous appuyez sur le boutton,
Change la couleur de la LED RGB (PD6, PD5, PD3) avec la liste:
\newline

\begin{center}
\begin{tabular}{llll|l|}
	\hline
	nom     & R\# & G\# & B\# & couleur                  \\ \hline
	rouge   & ff  & 0   & 0   & \cellcolor[HTML]{FF0000} \\ \cline{5-5}
	vert    & 0   & ff  & 0   & \cellcolor[HTML]{00FF00} \\ \cline{5-5}
	bleu    & 0   & 0   & ff  & \cellcolor[HTML]{0000FF} \\ \hline
	yellow  & ff  & ff  & 0   & \cellcolor[HTML]{FFFF00} \\ \cline{5-5}
	cyan    & 0   & ff  & ff  & \cellcolor[HTML]{00FFFF} \\ \cline{5-5}
	magenta & ff  & 0   & ff  & \cellcolor[HTML]{FF00FF} \\ \cline{5-5}
	white   & ff  & ff  & ff  & \cellcolor[HTML]{FFFFFF} \\ \cline{5-5}
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 02: Read                                        %
%******************************************************************************%
\extitle{Vomit de licorne}
\exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, rgb.c}
\makeheaderfilesforbidden

Écrivez un programme qui, à chaque fois que vous appuyez sur le boutton,
Change la couleur de la LED RGB (PD6, PD5, PD3) avec la liste:
\newline

\begin{center}
\begin{tabular}{llll|l|}
	\hline
	nom       & R\# & G\# & B\# & couleur                \\ \hline
	fushia    & f2  & 18  & 4f  & \cellcolor[HTML]{f2184f} \\ \cline{5-5}
	turquoise & 19  & e0  & a1  & \cellcolor[HTML]{19e0a1} \\ \cline{5-5}
	indigo    & 4b  & 00  & 82  & \cellcolor[HTML]{4b0082} \\ \cline{5-5}
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
%******************************************************************************%
%                     Exercice 03: Dump                                        %
%******************************************************************************%
\extitle{dump}
\exnumber{03} % Pour générer le nom du dossier de rendu
\exfiles{Makefile, dump.c}
\makeheaderfilesforbidden

Vous devez réaliser un programme qui lit l'entrée UART avec
le format de code RGB: \texttt{\#XXXXXX} où X est un digit hexdecimal
et chaque composante va de \texttt{\#00} à \texttt{\#ff}.

Et qui doit maintenant changer la couleur de la LED RGB
en fonction de la valeur du code.

\warn{
	Il est normal que les couleurs ne s'affiche pas exactement comme vous
	le voulez. Il est possible de corriger le problème avec un
	\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Color_calibration}{filtre logiciel}.
	Mais il ne vous est pas demandé le corriger.
}

\end{document}
